泰國警方封鎖民主紀念碑 抗爭者雨水砲車和鎮暴對峙

Ratchadamnoen大道交通暫時關閉
2020年11月8日 - by 知否
SHARETWEETSHARE

泰國頭條新聞社訊據泰媒報導，現在曼谷民主紀念碑附近的Ratchadamnoen大道交通已經被警方暫時關閉，Ratchadamnoen大道周圍一些重要地點都被警方用鐵絲網、大石板、汽車等工具圍堵住，防止人員通行，此外現場還有好幾輛水車在待命中。

另據媒體報導中民主紀念碑附近的集會現場還有人拿大蝦以及魷魚來烤，並免費給現場集會者吃。 （來源於The Standard、TNA，編譯：知否）

馬修·托斯蒂文
@TostevinM

泰國警察將水砲對準試圖向國王傳達信息的示威者（也擊中了試圖做事的記者）。圖片來自
@路透社
視頻新聞＃暴民11月8日。#WhatsHappeningInThailand

緊急：水車接近前線，有可能再次噴水，一直在進行安全工作的工作人員已經垂直！請密切注意情況。您可以在此處關注直播！

水砲車和鐵絲網

Bangkok Post 正在直播。

We are back once again live at Sanam Luang field where protesters are locked in a stalemate with police, unable to reach their final destination of the privy council office.

雨水砲車
與水砲車

警方警告宮殿區域禁止通行
發表於2020年11月8日16:34

作者： 在線記者

反政府示威者周日聚集在民主紀念碑。（攝影：Wichan Charoenkiatpakul）
大都會警察局（MPB）已警告反政府示威者匯聚一堂，在民主紀念碑舉行新的集會，以遠離宮殿。

市警察局長波爾·馬吉·根·皮亞·塔維奇（Pol Maj Gen Piya Tawichai）週日表示，根據《公共集會法》，示威者必須與宮殿保持至少150米的距離-如果忽略警告，他們將面臨法律訴訟。

通往杜斯特宮（Dusit Palace）和禮賓府的Ratchadamnoen Nok大街被警察封鎖。（照片來自Apichit Jinakul）

抗議者的組織者在Ratchadamnoen大街的紀念碑上，請國王陛下進行改革。在校學生激進主義者也在周日發表了支持聲明。

警察已部署9,000名警察在三個方向封鎖示威者。不允許他們靠近陛下所在的都喜宮。受警察保護的其他主要地點是禮賓府和Sanam Luang，包括nearby下主要宮殿對面的Grand下首席私人秘書辦公室。

Bbq 彌敦道幾年前party都有

泰國民眾免費提供給抗爭者

水砲車出動

Protesters react after police fired water cannon at them at Sanam Luang on Sunday. (Photo by Wichan Charoenkiatpakul)